<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Pengcheng&#39;s Blog</title>
    <link>https://milteau.github.io/</link>
    <description>Recent content on Pengcheng&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>© Pengcheng</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Feb 2024 11:27:46 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://milteau.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>10个想法的践行</title>
      <link>https://milteau.github.io/posts/10%E4%B8%AA%E6%83%B3%E6%B3%95%E7%9A%84%E8%B7%B5%E8%A1%8C/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Feb 2024 11:27:46 +0800</pubDate>
      <guid>https://milteau.github.io/posts/10%E4%B8%AA%E6%83%B3%E6%B3%95%E7%9A%84%E8%B7%B5%E8%A1%8C/</guid>
      <description>昨天在刷即刻的时候，看到互相关注的即友Yibie发了条动态，大致是说：&#xA;他决定每天想10个点子，作为锻炼脑细胞的方式。&#xA;我一看，内心也有一种冲动了。早在前几年，我在Substack关注了Austin Kleon，他便是这一做法的坚定执行者。&#xA;一个人要想保持源源不断的创意，那么他必须对大脑进行日复一日地锻炼。&#xA;Kellogg学院管理与组织学副教授Loran Nordgren所言：“人们就是太轻易放弃了，过早放弃会使自己丧失想出更有趣的点子的机会。”&#xA;我想作为内容创作者，我们应该对此是大有体会的。有时候，我们会觉得自己陷入到“灵感枯竭”的境地，写什么呢？似乎没有什么可以写得了。我已经把我的货卖光了！等等。&#xA;那么，为了解决这个困境，做10个想法实践是很有必要的。人永远不知道自己的潜力有多大，除非有人推了他们一把。当我们没有新的想法、点子的时候，那就写TIL。所谓“TIL”即Today I learned (我今天学到什么)。其实，只要我们在认真地生活，那就总会有值得分享收获。&#xA;好了，关于10个点子的想法就说这么多，下面是我第一份十个点子。&#xA;【关于写作】&#xA;试想自己就是哈利波特或哈利皮特，当自己从口袋里摸到一颗魔法石的时候，会有什么反应？&#xA;如果想不出后续的情节，站起来，试着用一只腿站着，别觉得怪异，海明威也这样做呢。&#xA;国骂有时候也会让你产生灵感。谁说小说里就不能骂人呢？索尔.贝娄写过一部影射妻子跟朋友不伦关系的小说呢。&#xA;让自己变得怪异，这只是别人的看法，我只是太过于专注了，以至于不经意地打破外界的陈旧观念。&#xA;写作的时候，如果时刻提防某人偷偷站在你的身后看你写的内容，我想你会写的更仔细，或者写得更晦涩。&#xA;写就要写得透彻、写得诚恳。别遮遮掩掩。你看的小说不都写过性爱嘛！（如果遮掩了，那就是你假正经。）&#xA;凭空捏造，假。你写得让人信以为真，你本事。&#xA;如果，我说如果&amp;hellip;&amp;hellip;，要这么想这，才能激发创意，创意很多都是从假设开始的。&#xA;借鉴也是。小说本来就有很多母题，别觉得千篇一律，别觉得自己非要创造出一个谁都没见过的角色，如果这么想，你可能陷入到误区了。你应该要让别人看到你笔下的角色，从中看到某个熟悉的人的影子。&#xA;别在脑子里吡吡，写出来吧。</description>
    </item>
    <item>
      <title>《风神之门》读后感</title>
      <link>https://milteau.github.io/posts/%E9%A3%8E%E7%A5%9E%E4%B9%8B%E9%97%A8%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Feb 2024 18:09:40 +0800</pubDate>
      <guid>https://milteau.github.io/posts/%E9%A3%8E%E7%A5%9E%E4%B9%8B%E9%97%A8%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>该怎么说呢？&#xA;这本小说读完之后，我只觉得自己仿佛是在B站看了一部12剧集的异世番剧，主角才藏有点儿“龙傲天”。&#xA;司马辽太郎的小说，我也看不过少，但这本《风神之门》读下来，我还是有些失望的。这本书所描写的是“真田十勇士”里的雾隐才藏以及猿飞佐助，但人物刻画还是有些扁平了。&#xA;当时的历史背景下，正是战国末期丰臣家最后命运的归属。作为伊贺忍者中的佼佼者，雾隐才藏一开始的出场，我觉得蛮符合“忍者”的身份，以及充满着忍者的觉悟，即自己只是将自己的技艺卖于买家，二者不存在大义名分，而只有利益关系。但他被真田幸村收为家臣，也只是司马大师的意淫，写得并不深动，逻辑也不足以支撑。&#xA;从上册到下册，一直与不同的女人有着瓜葛，司马辽太郎设置诸多女性角色用以推动小说故事情节，对于历史上的秀赖、淀姬，甚至真田幸村都着墨不多。&#xA;也无怪，有读者认为，司马辽太郎可能更适合写日本战国时期的英雄人物，比如：斋藤道三、织田信长、太阁丰臣秀吉等人了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Projects</title>
      <link>https://milteau.github.io/projects/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Feb 2024 13:17:24 +0800</pubDate>
      <guid>https://milteau.github.io/projects/</guid>
      <description>关于Project Project 页面实际上就是我的“Now”页面。关于“Now”页面这个概念，我是从Derek Sivrs的博客看到的。所谓“Now”页面，顾名思义就是：&#xA;一个带有“现在”链接的网站会转到一个页面，该页面告诉您此人此时此刻所关注的是什么。简而言之，我们称之为“Now”页面。&#xA;在这个页面上，我会附上更新日期，然后列出自己当前专注的事情。&#xA;😎 Start Date：2024-02-06，我正在湘西的家里。&#xA;我正在做什么 准备考编上岸的复习 </description>
    </item>
    <item>
      <title>CV</title>
      <link>https://milteau.github.io/cv/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 23:07:14 +0800</pubDate>
      <guid>https://milteau.github.io/cv/</guid>
      <description>姓名 付鹏程 Frank Fu&#xA;联系方式：Email：hengzhifu@icloud.com&#xA;教育背景 江西科技师范大学理工学院，翻译专业，学士 ── 南昌，2013.09-2017.09 工作经历 最新经历 自由职业，小说创作 2022.10 - 至今 2024.1 发表短篇小说《拐角》于中国作家网 2023.3 发表短篇小说《墨西哥城的中国钟》于《湘西文学》第36期 相关工作经历 领道君略（广州）企业咨询管理有限公司，新媒体运营 ── 广州，2020.03 - 2021.03 公众号运营：在运营团队为0的背景下，通过自主学习、调研拆解、复盘分析的方法完成公众号定位、内容生产、粉丝关注从0增长到1092.&#xA;文案创作：通过关注虎嗅、36Kr、华尔街见闻等平台，同类公众号文章类型，在壹伴、新榜等工具追踪热点，完成文案的选择、编辑以及制作。阅读量1000+&#xA;数据分析：通过新媒体工具如壹伴、新榜等，从阅读量、分享数据、读后关注数等维度分析文章转化效果，并及时输出复盘迭代方案优化运营&#xA;相关项目经历 个人抖音短视频实践项目，负责人 ── 广州，2020.11 - 2020.12 全程负责个人抖音短视频实践项目，发布14条短视频，取得粉丝37个，最高播放量 700+的结果。成为三节课优秀学员&#xA;作品链接如右👉🏻：https://v.douyin.com/J4gLoUr/&#xA;**短视频运营：在0基础短视频运营背景下，通过搜索分析对标帐号、拆解分析、复盘优化迭代完成短视频账户建立、内容制作，视频发布，视频优化 其他经历 广州熙彬贸易有限公司，运营主管（海外） ── 广州，2017.06 - 2020.03 公司属于快时尚百货行业，行业Top2。部门主要对海外加盟门店运营负责，核心指标（出货完成率、开店家数）个人主要负责东南亚、拉美区域门店运营工作，区域出货完成率平均70%左右&#xA;大客户对接：在海外客户签单未开店下，沟通客户货柜到港清关时间、门店装修进度，开店前准备工作的筹备；在海外客户开店运营后，沟通客户门店运营情况，给出运营方案指导。&#xA;项目管理：在新店开业前，沟通客户货柜到港进度，安排出差日程；到店后，合理规划时间、人员统筹，完成货品陈列进度，保证顺利开业。&#xA;数据分析：门店独立运营后，通过后台数据分析卖场货品的进店率、库销比、货存周转率、产品销售类别占比，给出数据分析报告指导客户后期门店良好运营，提高区域出货完成情况。&#xA;海外团队合作：在海外出差，通过英文与海外团队良好沟通，顺利解决门店筹备中的问题。&#xA;荣誉爱好 荣誉：“新蕾杯”首届青春文学新星选拔赛散文组“青春文学新星优秀奖”&#xA;爱好：小说创作、下围棋（小说创作：豆瓣签约；围棋水平，奕城围棋业余8级）&#xA;👉🏻：下载简历链接 （截止2021年版）</description>
    </item>
    <item>
      <title>Emacs：初始配置记录</title>
      <link>https://milteau.github.io/posts/emacs-%E5%88%9D%E5%A7%8B%E9%85%8D%E7%BD%AE%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 22:21:41 +0800</pubDate>
      <guid>https://milteau.github.io/posts/emacs-%E5%88%9D%E5%A7%8B%E9%85%8D%E7%BD%AE%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>从Doom Emacs到自行配置Emacs的初始文件，时间又过去了一周。上次的初始文件配置，虽然是想学Purcell的模块化管理配置文件，但不得其法。这次，我从新配置Emacs 的初始文件，尝试按照Purcell的模块化方式，成功了。&#xA;我在init.el文件中只是照搬Purcell的一段代码：&#xA;#+begin_src emacs-lisp ;;; init.el --- The main entry for emacs -*- lexical-binding: t -*- ;;; Commentary: ;;; Code: ;; A big contributor to startup times is garbage collection. We up the gc ;; threshold to temporarily prevent it from running, and then reset it by the ;; `gcmh&amp;#39; package. (setq gc-cons-threshold most-positive-fixnum gc-cons-percentage 0.6) ;; Increase how much is read from processes in a single chunk (default is 4kb).</description>
    </item>
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://milteau.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Feb 2024 22:14:06 +0800</pubDate>
      <guid>https://milteau.github.io/about/</guid>
      <description>你好，我是鹏程，一个极简主义者。我喜欢阅读 📖还有Code 💻。我喜欢用Emacs来写东西。&#xA;这个博客我打算用来写读书笔记、学习（科目、Code等）、小说、诗歌等内容。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
